
\begin{thebibliography}{00}

\bibitem{b1}
G1, ``51\% dos brasileiros que entram na faculdade não se formam nem 3 anos após o prazo previsto,'' Sep. 9, 2025. [Online]. 
Available:
\url{https://g1.globo.com/educacao/noticia/2025/09/09/51percent-dos-brasileiros-que-entram-na-faculdade-nao-se-formam-nem-3-anos-apos-o-prazo-previsto.ghtml}

\bibitem{b2}
M. S. Pimentel, C. B. da Silva, F. F. B. Gomes, e J. V. C. Santos, ``Análise de dados com machine learning: Classificação de alunos em risco de evasão escolar utilizando modelos de machine learning,'' \textit{Apoena}, vol. 7, pp. 81--97, 2023. [Online]. Available: \url{https://publicacoes.unijorge.com.br/apoena/article/view/154}

\bibitem{b3}
L. N. de Castro and D. G. Ferrari, \textit{Introdução à mineração de dados: conceitos básicos, algoritmos e aplicações}. São Paulo, SP, Brasil: Saraiva, 2016.

\bibitem{b4}
V. Realinho, M. V. Martins, J. Machado, e L. Baptista, ``Predict Students' Dropout and Academic Success,'' \textit{UCI Machine Learning Repository}, 2021. [Online]. Available: \url{https://archive.ics.uci.edu/dataset/697/predict+students+dropout+and+academic+success}. DOI: 10.24432/C5MC89.

\bibitem{b5}
M. V. Martins, D. Tolledo, J. Machado, L. M. Baptista, and V. Realinho, ``Early prediction of student's performance in higher education: A case study,'' in \textit{Trends and Applications in Information Systems and Technologies}, vol. 1, Á. Rocha, H. Adeli, G. Dzemyda, F. Moreira, and A. M. R. Correia, Eds. Cham, Switzerland: Springer, 2021, pp. 166--175.

\bibitem{b6}
M. C. Sanches, \textit{Data Science Final Project,} GitHub Repository, 2026. [Online].
Available:
\url{https://github.com/mateuscostasanches/FinalProject-DataScience}
[Accessed: May 19, 2026].

\end{thebibliography}
